【用得其所】哈佛研究： 錢確買到快樂 只要買的是時間

【用得其所】哈佛研究： 錢確買到快樂 只要買的是時間

即時國際

2017-07-25 07:58:34 HKT

美國哈佛商學院最新研究發現，金錢的確買得到快樂，如果買來的是空閒時間的話。

科學家對美國、丹麥、加拿大、荷蘭四國6,000多名成年人進行調查，發現花錢為自己節省時間的人較為快樂。請人打理家務或使用雜貨送貨服務等等，都可以達到「慳時間」效果。

研究人員隨機選了60人，每周給他們40美元，第一周要他們購買物質，例如衣服，第二周買能夠為他們節省時間的服務，結果發現，他們花錢買來時間，比起買到物質更感快樂。

該項刊登在《美國國家科學院院刊》的研究指出，只要用得其所，錢確可買快樂。不過，研究人員對於選擇花錢買時間的人為數甚少，頗感詫異。

英國《每日電訊報》／美聯社

不嬲都係，成日話錢買唔到快樂嗰班真係痴線

搭的士同迫車已經差好遠。

金錢就係時間
時間就係金錢丫嗎

乜春研究咁無聊呀

我諗比100個人揀
20年命 大富大貴
60年命 勞碌
前者超過八成人揀

依家係講快樂

前者比後者多20年時間

20年快樂時光vs 60年痛苦喎

大把人嫌網購貴要自己落街買同人迫
大把人為幾蚊優惠排幾個鐘隊
香港大把人d時間唔值錢

香港人都覺得自己既時間即係零成本
用自己時間慳到下毫子都已經抵左

無償OT又係咩心態

無償OT只因為怕老闆，唔敢反抗咋

60年勞碌命果d叫淒涼

研究完先領略到呢一句

有時間有金錢咪快樂囉

如果調返轉
20年命 勞碌
60年命 大富大貴呢

？

後者分分鐘有幾年時間係用黎排隊等車等食

UP乜撚野呀, 訓醒未

如果60年勞碌唔係窮到仆街仚家鏟我寧願揀呢個,
20年命太短喇, 平時有句說話 100歲唔死都有新聞睇
你生存耐d, 可能多d驚喜

有啲漫畫連載超過20年，如果得20年命會睇唔到

俾DS9狂屌

條友訓撚醒未

根本班老細依家就係出錢買起你個人時間幫佢地做野 班奴隸仲咁開心

根本好多人一生都係用時間換取金錢，再用返金錢換取時間，包括健康

阿媽係女人

仲要用 笑死

番6日人工高d
番5日人工少d
連登仔大部份簡前者

愈大愈發現時間好緊要
慢慢開始唔介意洗多少少去換取少少時間

前提係要你有果少少錢拎出黎洗。

不過，研究人員對於選擇花錢買時間的人為數甚少，頗感詫異。

哈佛都做呢啲阿媽係女人研究

錢唔係萬能呢句嘢，係啲好撚有錢嘅人同啲死窮撚講嘅風涼話，點知啲窮撚會當真

依類賤人不值一提

你真係一條條戇居，推論唔同證實

有錢唔一定快樂, 冇錢都唔一定快樂, 你揀做有錢定冇錢? 完.

金錢買唔到健康呢句先好笑

衝出嚟柒

on9

YES

研究人員唔識計啫，
人地去買件衫都唔知慳咗幾多時間自己連件衫出嚟著。

奴隸心態

慳左d 時間有冇用黎做番d 有意思既事先

留名

成日見啲成本論就知香港人幾蠢啦